В поддереве достаточно записать только действия.
И только те что сделаны вручную. Для этого их можно отмечать полем record:true

Мысль.
Идем по дереву. Встречаем rec-действие. Это объект для записи.
Запись - имя действия, значения параметров.
Теперь вопрос обхода - в глубину или в ширину. Но надо вообще по времени.
Либо по зависимостям. Ибо если действие имеет input/input2 то это ссылка на объект,
который возможно порожден другим действием из поддерева, возможно не записанным.
Это даст порядок записи.

Можно теоретически и объекты записывать. Вывести у них поля serialize и их писать. Но пока не будем.

....
PerformDeed такое-то с такими-то аргументами и начальными параметрами.
В целом программа из таких вещей и состоит - набор действий.
И даже создать объект - действие.